%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%
%% TP 1
%% 
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% 
\chapter{Miller Encoder}


\minitoc
\newpage


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% 
%% 
%% Introduction
%% 
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% 
\section*{Introduction}

Dans la première partie de ce TP nous allons étudier la réalisation de 
l'encodage \textbf{Miller} en VHDL.

Pour cela nous allons étudier l'encodage lui-même,
puis étudier un code déjà écrit simulant un composant,
puis écrire un test bench et vérifier son fonctionnement.

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% 
%% 
%% Question 1
%% 
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% 
\section{Etude globale du code}

On étudie le code et on en déduit le schéma-bloc fonctionnel suivant: 

\includegraphics[width=\textwidth]{archi}

Certains signaux internes sont affectés en dehors des composants, et ne sont
donc pas représentés ici.

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% 
%% 
%% Question 2
%% 
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% 
\section{Principe du codage Miller}

Afin d'encoder le signal, on utilise le principe du codage Miller, qui peut 
avoir comme paramètre $M \in \{2; 4; 8\}$. Ce paramètre $M$ change le mode de
lecture (multi-reader, dense reader).


% ------------------------------------------------------------------------------
\subsection{Principe de fonctionnement}

\begin{itemize}
\item Pour une entrée \textbf{1}, le signal de sortie change au milieu de la clock
\item Pour une entrée \textbf{0}, le signal de sortie ne change pas
\item Pour deux signaux \textbf{0} consécutifs, le signal change sur front de clock
\end{itemize}

Pour une explication plus visuelle, voir la figure de gauche au paragraphe \ref{q2:etats}.

% ------------------------------------------------------------------------------
\subsection{Machine à états}
\label{q2:etats}

\includegraphics[width=\textwidth]{c2}

Selon l'état actuel et l'entrée, on change d'état. 

L'état dans lequel on se situe
va induire un signal de sortie $S_1$, $S_2$, $S_3$ ou $S_4$.

% ------------------------------------------------------------------------------
\subsection{Chronogramme exemple}
\label{2:chrono}

\includegraphics[width=\textwidth]{c1}

Nous réutiliserons ce chronogramme dans le test bench pour vérifier la
justesse des résultats.


% ------------------------------------------------------------------------------
\subsection{Multiplication par un signal carré}

Une fois le signal de sortie obtenu on le multiplie par un signal carré qui a 
$M$ transitions par période, 
et vaut alternativement 1 ou -1, et on obtient le signal final.

Exemple pour $M=4$:\\
\includegraphics{c3}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% 
%% 
%% Question 3
%% 
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% 
\section{Modulation par sous-porteuse}

On a remarqué qu'on multiplie notre signal par une porteuse de type
signal carré. Ceci est dans le cadre d'un compromis rejection d'interférence
versus vitesse de transmission de données.

Avantages:
\begin{itemize}
\item Plus de transitions par bit de données $\rightarrow$ détection plus facile
\item Meilleur fonctionnement en présence de bruit
\item Le récepteur pourra re-créer un signal d'horloge local plus facilement 
(avec une PLL). 
\end{itemize}

\vspace{\baselineskip}
Inconvénients:
\begin{itemize}
\item Vitesse de transmission de données amoindrie
\end{itemize}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% 
%% 
%% Question 4
%% 
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% 
\section{Codage des valeurs de M}

On utilise deux bits pour coder la valeur de M.


\begin{tabular}{ll|l}
Bit 1 & Bit 2 & M \\ \hline
0 & 0 & X \\
0 & 1 & 2\\
1 & 0 & 4\\
1 & 1 & 8 \\
\end{tabular}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% 
%% 
%% Question 5
%% 
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% 
\section{Rythme digital du flux sériel}

Pour fixer le rythme on utilise les valeurs de M et d'un compteur:

\textbf{Marquer le début d'un cycle:} si le compteur est arrivé à (M-1)
c'est à dire a compté M cycles
on marque le début de la transition.

\textbf{Marquer le milieu d'un cycle}: si le compteur est arrivé à (M-2)
c'est à dire a compté M-1 cycles
on marque le milieu de la transition.

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% 
%% 
%% Question 6
%% 
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% 
\section{Ecriture d'un test bench pour M = 2}


% ------------------------------------------------------------------------------
\subsection{Résultats théoriques}

En faisant le chronogramme à la main on s'attend à obtenir ce signal
de sortie: 

\label{q6:chrono}
\includegraphics[width=\textwidth]{chronoM2_t}


% {signal: [
%   {name: 'clk', wave: 'p...........', period: 0.5},
%   {name: 'Entree', wave: '0hl.h.', period: 1},
%   {name: 'Baseband symbol', wave: 'l..h..l..h.l', period: 0.5},
%   {name: 'Sortie', wave: 'lhlhlh.lhlhl.hlhlh.lhl.h',period: 0.25}
% ],
%   config: { hscale: 2 }
%   }

% ------------------------------------------------------------------------------
\subsection{Code}


Nous avons modifié le code pour M = 4, donc nous n'avons
plus le code , \ref{TP1_TB1}


% ------------------------------------------------------------------------------
\subsection{Résultats pratiques}


\includegraphics[width=\textwidth]{chronoM2}


On retrouve bien notre signal de sortie \ref{q6:chrono}, cependant
\textbf{décalé de 1 clock} par rapport à notre chronogramme
car nous n'avions pas pris en compte la prise en compte des signaux sur
front montant.


Nous avons du prendre en compte que le fonctionnement du bloc est 
\textbf{le double} de la clk. Donc nous avons du multiplier la durée de
tous les signaux par deux.


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% 
%% 
%% Question 7: Ecriture d'un test bench
%% 
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% 
\section{Ecriture d'un test bench pour $M = \{4; 8\}$}


% ------------------------------------------------------------------------------
\subsection{M = 4}



% ------------------------------------------------------------------------------
\subsubsection{Résultats théoriques}

On s'attend à obtenir le résultat suivant:


\includegraphics[width=\textwidth]{chronoM4_t}

% {signal: [
%   {name: 'clk', wave: 'p.......................', period: 0.5},
%   {name: 'Entree', wave: '0hl.h.', period: 2},
%   {name: 'Baseband symbol', wave: 'l.....h...l.......h.l', period: 0.5},
%   {name: 'Sortie', wave: 'lhlhlhlhlhlh.lhlhlhlhlhl.hlhlhlhlhlh.',period: 0.25}
% ],
%   config: { hscale: 2 }
%   }

% ------------------------------------------------------------------------------
\subsection{Code}


Voir annexe, \ref{TP1_TB1}

% ------------------------------------------------------------------------------
\subsubsection{Résultats pratiques}


\includegraphics[width=\textwidth]{chronoM4}

Ils sont en accord avec nos chronogrammes sur papier
(décalés de 1).



% ------------------------------------------------------------------------------
\subsection{M = 8}


\subsubsection{Résultats}

%\includegraphics[width=\textwidth]{chronoM8}

Nous avons le bon diagramme, avec la sortie décalée.